<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>AGIPT</title>
	<atom:link href="https://agipt.github.io/agipt/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://agipt.github.io/agipt/</link>
	<description>Associação Gestores Imobiliários de Portugal</description>
	<lastBuildDate>Sun, 20 Oct 2024 14:29:41 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-GB</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>https://agipt.github.io/agipt/wp-content/uploads/2024/07/cropped-Blue-Minimalist-simple-real-estate-architecture-Logo-150x150.png</url>
	<title>AGIPT</title>
	<link>https://agipt.github.io/agipt/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Opinião: Portugal na rota do investimento internacional</title>
		<link>https://agipt.github.io/agipt/opiniao-portugal-na-rota-do-investimento-internacional/</link>
					<comments>https://agipt.github.io/agipt/opiniao-portugal-na-rota-do-investimento-internacional/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ricardo_Carlos]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Oct 2024 14:29:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://agipt.github.io/agipt/?p=2538</guid>

					<description><![CDATA[Jorge Garcia, especialista em Imobiliário fala sobre os últimos acontecimentos. Decorreu de 15 a 17 de Outubro em São Paulo o CIMI360, maior evento do Mercado Imobiliário na América Latina. Correspondendo à&#160;crescente procura de investidores e compradores de imóveis brasileiros no mercado nacional, a APPII – Associação Portuguesa de Promotores e Investidores Imobiliários e a [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Jorge Garcia, especialista em Imobiliário fala sobre os últimos acontecimentos.</p>



<p>Decorreu de 15 a 17 de Outubro em São Paulo o CIMI360, maior evento do Mercado Imobiliário na América Latina. Correspondendo à&nbsp;<strong>crescente procura de investidores e compradores de imóveis brasileiros no mercado nacional</strong>, a APPII – Associação Portuguesa de Promotores e Investidores Imobiliários e a APEMIP – Associação dos Profissionais e Empresas de Mediação Imobiliária fizeram-se representar.</p>



<p>De acordo com estas entidades, esta presença tem um sentido estratégico em função do elevado potencial deste mercado comprador. Ensejo para recordar o caminho iniciado em 2006, com a participação no primeiro Nordeste Invest, em 2006, que teve continuidade noutras edições deste evento; no ADIT Invest, fórum sobre funding e investimentos imobiliários; no ENBRACI – Encontro Brasileiro do Mercado Imobiliário e outros eventos promovidos pelo SECOVI – SP.</p>



<p>Quase uma década a procurar oportunidades de investimento imobiliário no território brasileiro para empresários portugueses, espanhóis e italianos. Vivia-se uma fase de estagnação e declínio, pós 2008, nestes mercados europeus após um efémero período de euforia, particularmente em Espanha.</p>



<p>Os imponentes e faustosos stands dos promotores imobiliários no SIMA – Salón Inmobiliario Internacional de Madrid, foram uma marca desses tempos. O sentido do fluxo de investimento inverteu-se.&nbsp;<strong>Em 2024, Portugal encontra-se na rota do investimento imobiliário internacional, sendo que o Brasil poderá consolidar-se como um dos grandes mercados emissores.</strong></p>



<p>Particulares atraídos pela paisagem, clima ameno, segurança e localização estratégica na Europa e empresas que procuram diversificar as suas carteiras de investimento num país com estabilidade política e económica e imune a bolhas imobiliárias.</p>



<p>As “branded residences”, imóveis residenciais ou de turismo residencial associados a marcas hoteleiras, moda ou automóveis de luxo, os resorts de multipropriedade, a construção de edifícios em altura,&nbsp;<strong>são alguns exemplos do que os operadores brasileiros podem aportar ao nosso mercado.</strong></p>



<p>Para os compradores particulares residenciais,&nbsp;<strong>o turismo continua a ser a primeira oportunidade de experimentação do destino</strong>. Um destino de férias que, de acordo com uma sucedida experiência, se pode tornar num lugar temporário ou permanente para viver. Motor de desenvolvimento económico e social,<strong>&nbsp;o turismo pode impulsionar a procura imobiliária</strong>.</p>



<p>Num mercado em que competimos com outros destinos, torna-se relevante a preservação da autenticidade, a valorização do património e a promoção da sustentabilidade. O crescimento do turismo não pode comprometer o ambiente e a qualidade de vida dos residentes atuais e dos que queremos atrair.</p>



<p>Ainda no que se refere ao Brasil, não poderíamos deixar de referir, o movimento “Somos Cidade” criado em 2020,&nbsp;<strong>espaço de troca de experiências e boas práticas entre os maiores desenvolvedores urbanos do país</strong>. Do projeto à implementação de estratégias de planeamento urbano, com o conceito de cidades onde o trabalho, comércio e serviços, espaços verdes, a maioria das atividades diárias dos residentes possam ocorrer dentro de distâncias caminháveis, a partir de casa.</p>



<p>Uma coletânea de artigos publicados pelo Movimento foi agora compilada no livro “Inspiração Urbana – ideias e soluções para as cidades brasileiras”. Recomendamos a leitura.</p>



<p>Terminamos com duas boas notícias.&nbsp;<strong>O Banco Central Europeu desceu as taxas de juro diretoras em 25 pontos base, existindo a expectativa de uma nova descida em dezembro.</strong>&nbsp;Boas notícias na habitação e no imobiliário. Taxas de juro mais baixas tornam o Crédito Hipotecário mais barato, aliviando as despesas das famílias com habitação e tornando o financiamento mais acessível a investidores e promotores imobiliários.</p>



<p>A outra boa notícia é estarem reunidas as condições para que o Orçamento de Estado para 2025 seja aprovado, com a abstenção do maior partido da oposição. Fica, assim, afastada a possibilidade de uma crise política e de novas eleições legislativas. Instabilidade política é a última coisa de que o país precisa. Uma das medidas que geram maior expectativa no setor da Construção e Imobiliário&nbsp;<strong>é uma alteração legislativa que permita aprovar uma taxa reduzida de 6% IVA para a construção e reabilitação de habitação até final do próximo ano.</strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://agipt.github.io/agipt/opiniao-portugal-na-rota-do-investimento-internacional/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
